(突發) 香港特區政府宣布，不承認BNO作為有效旅行證件和身份證明，周日起BNO護照不能用於香港出入境

#ALERT 特區政府宣布，不承認BNO作為有效旅行證件和身份證明，周日起BNO護照不能用於香港出入境 (1/29/20:43)

加速移民潮

香港人用 BNO 係搬石頭砸中共春袋

原來用 BNO 離開係 Trump 一早 set 左比中共既計時炸彈！我地更應該繼承 Trump 既精神，用 BNO 逼 Biden 同中共開戰 只要有大批香港人離開，會造成現時已經虛弱既經濟徹底崩潰，而中共強行鎖國則引來百國聯軍。

--------

劇本１：支共反制 BNO 會引致戰爭

[武俠小說] 因為 BNO 香港變成外交博奕戰場！Trump 偷偷地幫香港插左支定海神針迫 Biden 打柒中共！

劇本２：支共比 BNO 走引致經濟崩潰

[神話故事] 中共經濟末日狂奔，BNO 就係大衛與歌利亞決戰粒石頭。港人出走成就 Trump 滅共偉業。

--------

不論你係撐 Trump 既手足、定係支持滅共既手足，今次 BNO Visa 係時候身體力行，用你對腳投票去支持 Trump 呢條滅共戰線 多你一個好多，少你一個唔掂！你既決定將會成為世界走向正義定係腐敗既關鍵因素！

【最新】特區政府宣布，不承認BNO作為有效旅遊證件和身份證明，周日起BNO護照不能用於香港出入境

今日出左好多震撼既消息

真黃絲有BNO既唔該一定要走
正視聽,
咁樣唔係放棄香港戰線,反而係對政府最大既反抗,因為政府最驚既就係再冇香港韭菜比佢地割
依個比起留係香港幫襯黃店更大既反抗
因為幫襯黃店,黃店始終要交稅同租比藍絲業主

特區政府全面配合國家針對英國政府就處理英國國民（海外）護照事宜採取反制措施
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
香港特別行政區政府（特區政府）今日（一月二十九日）宣布，不承認英國國民（海外）護照作為有效旅行證件和身分證明，由一月三十一日起，英國國民（海外）護照不能用於在香港出入境，亦不會在香港獲承認為任何形式的身分證明。

外交部發言人在今日較早前表示，英方罔顧香港已經回歸中國24年的事實，不顧中方嚴正立場，公然違背承諾，出台所謂「量身定制的」、具有英國國民海外身分的香港居民赴英居留和入籍政策，並一再擴大適用範圍。英方試圖把大批港人，變成「二等英國公民」，已經徹底改變了原來中英諒解的英國國民（海外）護照性質，英國現在所謂的英國國民（海外）護照，已經不再是原來的英國國民（海外）護照，嚴重侵犯中國主權，粗暴干涉香港事務和中國內政，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，中方對此強烈憤慨、堅決反對。外交部發言人宣布，一月三十一日起，中方不再承認所謂的英國國民（海外）護照作為旅行證件和身分證明，並保留採取進一步措施的權利。

特區政府發言人表示：「中英兩國政府對於如何處理香港居民持有英國國民（海外）護照早有共識，並於一九八四年互換備忘錄確認。英方在備忘錄中明確承諾不給予持有英國國民（海外）護照的香港中國公民在英居留權。英方現在做法實質性改變了英國國民（海外）護照性質，根本地違反了英方在備忘錄中的承諾。英方違背承諾在先，我國對此採取反制行動，是理所當然。我國不承認英國國民（海外）護照為有效旅行證件並不違反中方在備忘錄中的承諾，及全國人民代表大會常務委員會關於《中華人民共和國國籍法》在香港特區實施的幾個問題的解釋。中央政府現對英方違背承諾採取的立場和政策是外交行為和中央事權，特區政府定會全力配合貫徹落實相關政策所須採取的具體措施。」

隨着外交部今日宣布自一月三十一日起不承認英國國民（海外）護照作為有效旅行證件和身分證明，特區政府將由一月三十一日起採取以下措施：

（一） 英國國民（海外）護照不能用於在香港出入境，相關香港居民可繼續以其香港特區護照或香港永久性居民身份證用於在香港出入境；
（二） 英國國民（海外）護照不得在香港作為任何形式的身分證明，相關香港居民可繼續以其香港永久性居民身份證用作身分證明；
（三） 乘客登機前往香港的航班時，航空公司須要求相關香港居民出示其香港特區護照或香港永久性居民身份證，以作證明；
（四） 未持有其他有效旅行證件的非中國籍香港永久性居民可向入境處申領簽證身分書，以作國際旅行之用。

自一九九七年七月一日起，香港特區政府在中央政府的授權下，向中國籍香港永久性居民簽發香港特區護照。截至二○二○年十二月，入境處已簽發並仍在有效期內的香港特區護照近580萬本。現時，香港特區護照持有人可享免簽證前往167個國家或地區的待遇，特區政府會繼續致力爭取更多國家或地區給予香港特區護照持有人免簽證的待遇，便利需要出行的香港居民。

至於可能有極少數非中國籍香港永久性居民，若他們只持有英國國民（海外）護照而沒有其他有效旅行證件，他們可向入境處申領簽證身分書，以作國際旅行之用。在遞交申請表和所需文件和費用後，入境處一般可在五個工作天內完成辦理。有關申領簽證身分書的詳情，可參閱入境處的網頁：

發言人嚴正指出：「英國政府此次舉措明顯是利用部分港人仍持有英國國民（海外）護照或身分作政治炒作，藉口為有關港人在英居留和入籍提供新路徑。其偽善態度亦可見於英國政府在回歸前一段頗長時間透過改變法律或政策無意給予港人居英權，而自英國國民（海外）護照推出以來，護照持有人到英國旅遊時一直須受入境和逗留限制，不得在英國工作或就讀。持有英國國民（海外）護照或身分的香港居民應看清英國政府的政治圖謀。」

「除了政治目的，英方的舉措亦會賺取很多自身經濟利益。英國渴求人才和資金，不應藉英國國民（海外）護照舉措作『政治遮醜布』護航。」

完
2021年1月29日（星期五）
香港時間20時25分

隨着外交部今日宣布自一月三十一日起不承認英國國民（海外）護照作為有效旅行證件和身分證明，特區政府將由一月三十一日起採取以下措施：

（一） 英國國民（海外）護照不能用於在香港出入境，相關香港居民可繼續以其香港特區護照或香港永久性居民身份證用於在香港出入境；
（二） 英國國民（海外）護照不得在香港作為任何形式的身分證明，相關香港居民可繼續以其香港永久性居民身份證用作身分證明；
（三） 乘客登機前往香港的航班時，航空公司須要求相關香港居民出示其香港特區護照或香港永久性居民身份證，以作證明；
（四） 未持有其他有效旅行證件的非中國籍香港永久性居民可向入境處申領簽證身分書，以作國際旅行之用。

特區政府配合反制 周日起不得使用BNO在本港出入境

特區政府表示，全面配合國家針對英國國民（海外）護照、BNO事宜的反制措施，由本月31日起不承認BNO作為有效旅行證件和身分證明。4項措施包括，不得使用BNO在本港出入境，相關居民繼續可以特區護照或香港永久性居民身份證在港出入境；不得使用BNO在本港作為任何形式的身分證明；乘客登機前往本港的航班時，航空公司須要求香港居民，出示特區護照或香港永久性居民身份證；至於未持有其他有效旅行證件的非中國籍本港永久性居民，可向入境處申領簽證身分書，以作國際旅行之用。政府表示，中英兩國政府對於處理香港居民持有BNO護照早有共識，並於1984年互換備忘錄確認，英方明確承諾不給予持有BNO的香港中國公民在英居留權，英方目前做法實質改變了BNO護照性質，根本地違反備忘錄中的承諾，又認為中方不再承認BNO為有效旅行證件，並不違反中方在備忘錄中的承諾，以及全國人大常委會有關《中華人民共和國國籍法》在香港實施的解釋，中央政府對英方違背承諾採取的立場和政策，屬外交行為和中央事權。特區政府批評，英國政府偽善，英國政府回歸前一段頗長時間無給予港人居英權，又質疑英方的舉措亦會賺取很多自身經濟利益，指英國渴求人才和資金，不應藉BNO護照舉措作「政治遮醜布」護航，希望香港居民看清英國政府的政治圖謀。

2021-01-29 21:02:49

冇錢點撚樣走 有又有咩用

有能力既真係會走

劉慧卿：盼中方冷靜應對BNO事宜 讓港人自行選擇

在北京，外交部表示，中方星期日起不再承認BNO作為旅行證件和身份證明，並保留採取進一步措施的權利。一直關注BNO議題的民主黨前主席劉慧卿指出，措施暫時對香港人沒有太大的影響，希望中國政府能冷靜、心平氣和應對，讓香港人自行作選擇，不要作加辣措施。劉慧卿重申，中國政府多年來都不承認BNO作為旅行證件，不用再重申立場，又說，當局一再強調不承認BNO的地位，理論上民主黨另一名前主席胡志偉應可獲釋。劉慧卿表示，接獲不少公務員查詢，擔心簽署宣誓聲明後會影響透過BNO簽證申請居留，她已向英國政府查詢和反映擔憂，暫時未獲回覆，相信英國方面好快會有回覆。

2021-01-29 21:10:14

乜唔係歷史文件？

放心，走咗300萬香港人，仲有14億補充

有用既時候咪有用，冇用既時候咪歷史文件

香港人真係乜鳩都冇得Say，比港共政府為所欲為

14億垃圾 咪又係垃圾

係，但係they don't care
就算放棄香港，都要消除不確定因素

D泛民真係垃圾
而家就係想中國唔冷靜
亂咁黎咁我地先可以立即變BC

呢兩日唔走你仲走到

有準備移居英國港人稱去意已決 最壞情況不再回港

特區政府表示，全面配合國家針對英國國民（海外）護照、BNO的反制措施，星期日起不承認BNO作為有效旅行證件和身分證明。有準備透過BNO簽證移居英國的港人表示，為了下一代的發展，去意已決，最壞打算是不再回港。黃先生計劃今年內以BNO簽證移居英國，已進行多項準備，包括肺結核檢測、財務安排，子女選校事宜，並陸續向親友交代去向。他說，早已預計中央政府會有反制措施，目前只能見步行步，不會取消或押後移民計劃，因為這是一家人的共識，但如果反制措施再升級，只能選擇不再回香港，他說世界之大，總有容身他們一家的地方。黃先生指，決心離開是因為感到香港沒有希望，希望下一代在較自由的環境發展。他又說，一些移民群組組員對反制措施有不同反應，有人按照原定計劃移居英國，有人因而會再作考慮，亦有人打算加快成行。特區政府發言人表示，英方舉措會賺取很多自身經濟利益，英國渴求人才和資金，不應藉BNO護照舉措作「政治遮醜布」護航，希望香港居民看清英國政府政治圖謀。

2021-01-29 23:37:04